<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
            <NewsML Version="1.2">
        <Catalog Href="http://www.afp.com/dtd/AFPCatalog.xml"/>
  <NewsEnvelope>
        <DateAndTime>20130301T120919Z</DateAndTime>
        <Priority FormalName="4"/>
      </NewsEnvelope>
  <NewsItem>
    <Identification>
      <NewsIdentifier>
	        	                <ProviderId>afp.com</ProviderId>
	                <DateId>20130228</DateId>
                <NewsItemId>CNG.b11adae2eeb50f9b7a0f99523a9b4e15.781</NewsItemId>
        			        <RevisionId PreviousRevision="4" Update="N">5</RevisionId>
                <PublicIdentifier>urn:newsml:afp.com:20130228:CNG.b11adae2eeb50f9b7a0f99523a9b4e15.781:5</PublicIdentifier>
      </NewsIdentifier>
                              <NameLabel>EEUU-Congreso-política-economía-presupuesto</NameLabel>
          </Identification>
    <NewsManagement>
      <NewsItemType FormalName="News"/>
            <FirstCreated>20130228T162347Z</FirstCreated>
            <ThisRevisionCreated>20130301T120915Z</ThisRevisionCreated>
                        <Status FormalName="Usable"/>
                </NewsManagement>
    <NewsComponent>
      <NewsLines>
        <HeadLine>Estados Unidos se encuentra al borde de una masiva cura de austeridad</HeadLine>
                                                                              <ByLine>Por Tangi QUEMENER e Ivan COURONNE</ByLine>
                                  <DateLine>WASHINGTON (AFP)</DateLine>
                <CopyrightLine>© 2013 AFP</CopyrightLine>
        <SlugLine>EEUU-Congreso-política-economía-presupuesto</SlugLine>
              </NewsLines>
      <AdministrativeMetadata>
        <Provider>
	  <Party FormalName="afp.com" />
        </Provider>
                              </AdministrativeMetadata>
      <DescriptiveMetadata>
	<Language FormalName="es" />
                <OfInterestTo FormalName="espanol--periodico--mundoya"/>
                                <Location HowPresent="Origin">
                    <Property FormalName="Country" Value="USA"/>
                              <Property FormalName="City" Value="Washington"/>
                              <Property FormalName="Latitude" Value="38.89511"/>
                              <Property FormalName="Longitude" Value="-77.03637"/>
                  </Location>
                                                                        <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="11013000"/>
                                  </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                    <Subject FormalName="11000000"/>
                                          </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                    <Subject FormalName="04000000"/>
                                          </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="04008000"/>
                                  </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                    <Subject FormalName="11000000"/>
                                          </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="11009000"/>
                                  </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="11013000"/>
                                  </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="11006000"/>
                                  </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                    <Subject FormalName="04000000"/>
                                          </SubjectCode>
                <SubjectCode>
                                            <SubjectMatter FormalName="04017000"/>
                                  </SubjectCode>
                      </DescriptiveMetadata>
                                                                                                                                <NewsComponent>
        <ContentItem>
          <MediaType FormalName="Text"/>
          <Format FormalName="bcNITF2.5"/>
          <DataContent><media media-type="image" style="leftSide"><media-reference data-location="#photo0" mime-type=""/></media><p>El presidente estadounidense, Barack Obama, convocó a los jefes de fila del Congreso a la Casa Blanca, con pocas esperanzas de evitar desde este viernes el comienzo automático de una cura de austeridad que amenaza con impactar el crecimiento de la primera economía mundial.</p><p>El mandatario recibirá a partir de las 15H05 GMT en el Despacho Oval a altos responsables de la Cámara de Representantes, en manos de sus adversarios republicanos, y del Senado, dominado por sus aliados demócratas, en la primera reunión que mantienen desde el comienzo de esta enésima crisis político-presupuestaria.</p><p>Desde 2011, cuando los conservadores tomaron el control de una parte del poder legislativo, Obama y sus adversarios se han enfrentado por la forma de buscar el equilibrio de las cuentas públicas con el fondo de un alza vertiginosa del endeudamiento de la primera economía mundial, actualmente de más de 1,6 billones de dólares.</p><p>A falta de un acuerdo, ambas partes han encontrado soluciones temporales. La idea, emitida a mediados de 2011 por la Casa Blanca y aceptada por los republicanos, fue poner en marcha recortes automáticos en los gastos y que fueran considerados demasiado dolorosos como para incitar a negociar una solución. </p><p>Eso fue sin duda una prueba de excesivo optimismo, vista la persistente intransigencia de cada lado: Obama aceptó el principio de los recortes en los gastos, pero exige que los más ricos paguen mayores impuestos.</p><p> Pero esto representa una bandera roja para los republicanos, que ya habían aceptado esa medida en enero pasado, durante una precedente negociación, y en una mayor presión fiscal sobre los estadounidenses en mejores condiciones.</p><p>-- Los republicanos, responsables del bloqueo --</p><hl2> </hl2><p>"El presidente ya tuvo sus aumentos de impuestos", advirtió el jueves el presidente de la Cámara, John Boehner. "¿Cuánto dinero queremos aún robarles a los estadounidenses para financiar más al Estado? Yo digo que cero", precisó.</p><p>La presidencia demócrata ha hecho sonar las alarmas desde hace varios días sobre las consecuencias concretas de una amputación de gastos de 85.000 millones de dólares sobre los siete últimos meses del año fiscal, o sea un 8% para defensa y un 5% para otros sectores, hablando de desempleo parcial de funcionarios y afectaciones en los servicios públicos.</p><p>Pero Obama asumió el riesgo de atacar a sus adversarios en la noche del jueves, al describirlos como los únicos responsables del bloqueo. Ellos se declararon a favor de "amenazar nuestra economía con un conjunto de recortes del presupuesto automáticos y arbitrarios que nos van a costar empleos y desacelerar la recuperación", acusó el mandatario.</p><p>En la víspera, el presidente había explicado, sin embargo, que los recortes no tendrían forzosamente un efecto brutal inmediato, pero que se incrementaría con el correr de las semanas. El Fondo Monetario Internacional (FMI) estimó en 0,5 puntos porcentuales el efecto negativo de esta medida sobre el crecimiento de la economía, aún convaleciente.</p><p>El dispositivo que prevé esta medida de austeridad estipula que será Obama quien deberá comunicar formalmente a su administración antes de las 23H59 de la noche de este viernes (04H59 GMT del sábado) el comienzo de la reducción de gastos. El gobierno comenzará a enviar cartas a centenares de miles de funcionarios para prevenirlos de potenciales bajas sin goce de sueldos.</p><p>Esta crisis debería sumarse muy pronto a otra, aún más llena de amenazas: el financiamiento del Estado federal para los últimos meses del ejercicio 2013, que deberá ser objeto de un voto en el Congreso antes del 27 de marzo y sin el cual los servicios públicos deberán cerrar pura y simplemente.</p><p> El líder de los demócratas en el Senado, Harry Reid, espera que esta nueva subida en las apuestas en el juego político y económico sirva para que finalmente ambos bandos alcancen un acuerdo.</p></DataContent>
        </ContentItem>
      </NewsComponent>
          
                                      <NewsComponent Duid="photo0">
            <NewsLines>
                            <HeadLine>El líder de la mayoría demócrata en el Senado, Harry Reid, habla sobre el presupuesto el 28 de febrero en Washington</HeadLine>
                            <CreditLine>AFP</CreditLine>
                            <ByLine>Jewel Samad</ByLine>
                                        </NewsLines>
            <AdministrativeMetadata>
              <Provider>
                                <Party FormalName="afp.com" />
                              </Provider>
              <Creator>
                <Party FormalName="Jewel Samad"/>
              </Creator>
                            <Source>
                <Party FormalName="AFP"/>
              </Source>
            </AdministrativeMetadata>
            <NewsComponent>
                                                                                                  <Role FormalName="Caption"/>
              <ContentItem>
                <MediaType FormalName="Text"/>
                <Format FormalName="bcNITF2.5"/>
                <DataContent><p>El presidente estadounidense, Barack Obama, convocó a los jefes de fila del Congreso a la Casa Blanca, con pocas esperanzas de evitar desde este viernes el comienzo automático de una cura de austeridad que amenaza con impactar el crecimiento de la primera economía mundial.</p></DataContent>
              </ContentItem>
            </NewsComponent>
                                    <NewsComponent>
                                          <Role FormalName="HighDef"/>
                            <ContentItem Href="photo_1362139189462-4-HD.jpg">
                <MediaType FormalName="Photo"/>
                                                                <Format FormalName="JPG"/>
                                <Characteristics>
                  <SizeInBytes>49523</SizeInBytes>
                  <Property FormalName="Width" Value="768"/>
                  <Property FormalName="Height" Value="519"/>
                </Characteristics>
              </ContentItem>
            </NewsComponent>
                                                                        <NewsComponent>
                                                        <Role FormalName="Quicklook"/>
                            <ContentItem Href="photo_1362139189462-4-1.jpg">
                <MediaType FormalName="Photo"/>
                                                <Format FormalName="JPG"/>
                                <Characteristics>
                  <SizeInBytes>7839</SizeInBytes>
                  <Property FormalName="Width" Value="245"/>
                  <Property FormalName="Height" Value="166"/>
                </Characteristics>
              </ContentItem>
            </NewsComponent>
                                                <NewsComponent>
                                          <Role FormalName="Thumbnail"/>
                            <ContentItem Href="photo_1362139189462-4-2.jpg">
                <MediaType FormalName="Photo"/>
                                                <Format FormalName="JPG"/>
                                <Characteristics>
                  <SizeInBytes>2834</SizeInBytes>
                  <Property FormalName="Width" Value="110"/>
                  <Property FormalName="Height" Value="74"/>
                </Characteristics>
              </ContentItem>
            </NewsComponent>
                                                                                                          </NewsComponent>
                                                                </NewsComponent>
  </NewsItem>
</NewsML>
